# 金句机器人

slogan: 待补。

---
项目简介：陪伴式的金句（内容）推送服务，用聊天机器人形式提供。（初心是提供失恋骂醒服务 哈哈

项目成员： @chengyuan101 感谢~, @ljxzsx4 感谢~ ,@huyuning

## 缘起
这个项目出发点很个人。当前自己的状态为三个月空窗 + 结束一段感情，我虽有大量自主时间，但却处于很混沌混乱的状态，每天起床睁开眼睛后，要抵抗很多杂念，内耗拉扯半小时一小时才能起床做事。其实脑子里大量思绪各种跑是我的常态，只是目前空窗和失恋后更甚，这种状态用心理学中的专业名词来描述是：**精神熵高**，这是一个内在失序的状态。而这样满脑子想法打架的失序状态，给我造成的最大困扰就是行动瘫痪。

我自己的行动逻辑是先有认知，再去行动，怎么破除行动瘫痪呢？就是我要先说服自己的大脑，然后我就能使用我自己，开始去做事儿。自我观察一段时间后，我发现：很多时候能够说服自己开始做事，只需要一个很简短精炼的话而已，有时看到某个金/警句后，我会觉得自己被击中了，然后我可以开始行动。另外，失恋的经验也加深了我这个想法，失恋中的人通常很反复，是需要不断被骂醒的，这样才能走出来。

**简而言之，金/警句是我的启动器。** 看到金/警句的一瞬间，能够从自己的世界抽出来到现实世界。

## 编程联系

自己在做 slack 周的任务时，我体验到了 APP 里与指令的**即时交互**：给 slack 一个指令，slack 就会执行命令：`/ mytl,`  -- > 开始计时，`/ mytl. ` -- > 结束计时。**我突然想到，我可不可以用这样的形式推送金句，从而把我拉回现实世界呢**？输入`/ 金句` -- > 返回给我想要的简短句子。

再发散一下，可以更细分：`/金句1` -- > 走出失恋感情类； -- > `/金句2` 个人专业领域类；`/金句3` -- > 人类优秀文本中的金句（是否具有文学性，比喻类？哲理类？）这样想来，返回的内容库是一个核心点，组成 = 个人偏好 + 全人类公认的优秀文本。总之，是一个交互陪伴式的金句推送服务啦。

## 项目描述
一个机器人，有如下功能:
- 输入一个指令，可以从一个内容集中返回句子；
- 进一步，可以使用不同指令，从不同内容集返回句子；
- 其他，想起啥再追加

PS.大家在完成 MVP 的基础上，自由发挥吧，玩儿起来有趣最重要~

